機場玩航拍 司機罰款

機場玩航拍 司機罰款

法庭

被告楊潤偉在機場禁區用航拍機玩自拍惹上官非。
互聯網

【本報訊】去年7月有港人候機往日本遊玩前，在機場禁區以手機操控迷你無人機，從高位自拍三張照片，並將相片上載至facebook及fb航拍討論區。機管局職員翌日從網上新聞得悉事件報警，港人回港時被捕。

「開心幫自己影張相」

報稱職業司機的被告楊潤偉（52歲）昨在東區法院承認違反《1995年飛航（香港）令》，求情稱無意影響他人，純粹「開心幫自己影張相」。裁判官考慮他一時貪玩，不熟悉有關法例，判罰款2,000元了事。

楊承認於去年7月13日，在機場1號客運大樓離境中場客運廊（禁區）6樓近205號閘口，操作航空器而危害任何人或財產安全，同月17日被捕。涉案迷你無人機附相機可拍照，重量僅199克，飛行高度則有50米，民航處專家指屬法例規管的飛行器，其飛行時速可達28公里，一旦失控會危及途人安全及破壞閉路電視。

案件編號：WKCC279/18
■記者羅日昇、梁偉強

用支那野抵死

個樣打格又有張大頭照咩玩法

幾大隻